<resources>
    <string name="app_name">ORQUIPEDIA</string>
    <string name="text_username">Usuario</string>
    <string name="text_password">Contraseña</string>
    <string name="text_login">Iniciar Sesión</string>
    <string name="hint_password">contraseña</string>
    <string name="hint_email">Correo</string>
    <string name="txt_men1">Error de conexión</string>
    <string name="txt_men2">Usuario o Contraseña son incorrectas</string>
    <string name="txt_welcome">bienvenido</string>
    <string name="txt_action_search">Búsqueda</string>
    <string name="txt_action_settings">Configuración</string>
    <string name="txt_action_logout">Cerrar sesión</string>
    <string name="txt_action_email"> Correo</string>
    <string name="txt_tarea1">Nueva especies</string>
    <string name="txt_tarea2">Ficha Tecnica</string>
    <string name="txt_tarea3">Tarea #3</string>
    <string name="txt_cont1">Cattleya spp</string>
    <string name="txt_cont2">Scientific or Latin name: Cattleya spp.
Common or vulgar name: Cattleya, Cattleya, Lirio de Mayo, Lirio de San Juan, Sanjuan</string>
    <string name="txt_cont3">Cattleya spp Source:</string>
    <string name="txt_cont4">Originally from Central and South America, concentrated mainly in the Andean regions of northern and western South America, and the largest in Brazil, mainly the coastal regions. Cattleyas are also found in Mexico, Panama, Trinidad, Venezuela and Peru.
</string>
    <string name="txt_cont5">Etymology Cattleya spp</string>
    <string name="txt_cont6">Generic name dedicated to W. Cattley, an orchid collector who died in the first half of the 19th century. Cattleya is a genus of between 50 and 75 species of epiphytic orchids. Now there are beautiful hybrids that can be grown in a living room. It is characterized by the presence of cylindrical pseudobulbs with several nodes and thick leaves. Epiphytic plant with a pseudobulb that starts from a rhizomatous stem, emerging from it the roots with which the plant grows. orchid adheres to the host plant. One or two sessile, fleshy leaves are inserted at the apex of the pseudobulbs.</string>
    <string name="txt_cont7">Humidity Environmental:</string>
    <string name="txt_cont8">Environmental humidity 70 to 80% relative humidity, or more than 20ºC; 50 to 60%, between 14 and 18ºC. This can also be achieved at home by placing the plants on gravel partially covered with water.</string>
    <string name="txt_gen00">GENERO ORQUIDEA</string>
    <string name="txt_gen1">Orquidea</string>
    <string name="txt_gen2">Estas orquídeas Crecen únicamente entre la humedad y el calor de la selva del Amazonas y en los Llanos Orientales. Generalmente se encuentran en el borde de los ríos en donde parte de la planta queda cubierta de agua sobresaliendo solamente sus flores de color azul-violeta y sus pétalos que se perciben únicamente de color azul bajo la luz del sol.</string>
    <string name="txt_gen3">Cattleya Trianae</string>
    <string name="txt_gen4">Es la flor emblemática de Colombia y es otra especie endémica al Alto Magdalena, donde está muy amenazada por la sobre-recolección.</string>
    <string name="txt_gen5">Houlletia odoratissima</string>
    <string name="txt_gen6">Esta peculiar especie es propia a las selvas muy lluviosas donde es polinizada por abejones como los de la foto.</string>
    <string name="txt_gen7">Genero de Orquidea</string>
    <string name="txt_noticias1">El descubrimiento de las 2(Dos) nuevas especies fue publicado recientemente por una de las revistas de la Universidad de Harvard de uno de los centros de pensamiento más importantes del mundo en el área de investigación científica.
La primera especie descubierta  fue bautizada como EPIDENDRUM CALIMAENSE
La Segunda especie descubierta fue bautizada como Epidendrum celsiae, el nombre se lo  dieron en homenaje al lugar donde las encontraron y a Celsia.
</string>


    <string name="text_news">Descubrimiento  de  dos nuevas especies de orquídeas fueron descubiertas en el Valle del Cauca Investigadores del Jardín Botánico de Bogotá, en conjunto con un investigador externo descubrieron recientemente una nueva especie de orquídea en la cuenca del Río Azufrado, en inmediaciones del Volcán Nevado del Ruiz. A esta la nombraron como como Pleurothallis villahermosa, en reconocimiento al municipio de Villahermosa.</string>
    <string name="text_fich">Nombre científico o latino: Cattleya spp.
Nombre común o vulgar: Cattleya, Catleya, Lirio de mayo, Lirio de San Juán, Sanjuan

Familia:
Orchidaceae (Orquidáceas).

Origen:
Originales de la América Central y América del Sur, concentradas principalmente en las regiones Andinas de Sudamérica del norte y occidental, y la más grande en Brasil, principalmente las regiones costeras. Cattleyas también hay en México, Panamá, Trinidad, Venezuela y Perú.

Etimología:
Nombre genérico dedicado a W. Cattley, coleccionista de orquídeas muerto en la primera mitad del siglo XIX.Cattleya es un género de entre 50 y 75 especies de orquídeas epífitas. hora existen bellos híbridos que es posible cultivar en un cuarto de estar.Se caracteriza por la presencia de pseudobulbos cilíndricos de varios nodos con hojas gruesas.Planta epífita provista de pseudobulbo que arranca de un tallo rizomatoso, emergiendo del mismo las raíces con las que la orquídea se adhiere a la planta huésped.En el ápice de los pseudobulbos se insertan una o dos hojas sésiles y carnosas.

Flores:
Racimos de pequeñas flores o bien grandes flores solitarias; labelo más o menos recurvado, a veces fruncido. Floración durante todo el año (depende de la variedad). Las flores duran unas 3 semanas. La mayoría de Cattleya son perfumadas.

Longevidad:
Vive de uno a tres años en interiores, y hasta 7 ó 10 años en un invernadero o una galería.

CULTIVO DE CATTLEYA
Planta de cultivo medianamente fácil. Muy variadas en sus requerimientos y exigencias de cultivo, aunque suelen necesitar alta humedad y temperaturas altas.

Luz:
Muy luminoso. Los rayos solares no deben alcanzar jamás directamente la planta.Durante el crecimiento gustan también de mucha luz, preferiblemente al sol, pero con una protección durante las horas más cálidas de la tarde.Lo mejor es mantener las cattleyas a unos 15ºC de mínima nocturna durante el invierno y en un lugar donde reciban la luz natural, tanto en intensidad como en duración.Es importante que Cattleya sufra el acortamiento del día para florecer.Si las plantas están en un lugar con luz artificial durante el invierno, que prolonga artificialmente la duración del día, se corre el riesgo de impedir su floración.Por tanto, la luz es uno de los factores más importantes en el cultivo de las Cattleyas.

Temperaturas:
Adecuada para interior o invernadero templado (mínimo 11ºC) siempre y cuando se vaporice regularmente. En verano se pueden sacar al exterior.
La diferencia de temperatura entre el día y la noche es esencial para la salud de las orquídeas cultivadas, sea en la casa o en un orquidario, se necesitan 3º a 4ºC de variación entre el día y la noche.

Humedad ambiental:
Humedad ambiental del 70 al 80% de humedad relativo, o más de 20ºC; del 50 al 60%, entre 14 y 18ºC. Esto se puede lograr también en el hogar poniendo las plantas sobre grava parcialmente cubierta con agua.

Sustrato:
Los sustratos sobre la base de corteza procesada; puede ser corteza pura, corteza con carbón ó corteza con musgo. Cualquiera de los tres sustratos es adecuado, aunque cambia la frecuencia de riego que necesitan.

Riego:
Durante el crecimiento vegetativo de la planta, que se conoce por las nuevas raicillas que asoman en su parte delantera y por los nuevos brotes, el riego debe ser más frecuente; pero se limita en el momento en el que entran en reposo, cuando la planta completó su desarrollo y floración.  El riego debe hacerse en forma de lluvia suave para no destruir los nuevos brotitos.

Abonado:
Se aportarán abonados solubles a bajas concentraciones cada 15 días. El abono debe ser rico en nitrógeno durante la formación de pseudobulbos en primavera, y luego rico en potasio para propiciar la floración. Para hacerlas florecer se recomienda una fórmula rica en fósforo como 10-30-20, cada 4 o 6 aplicaciones para generar flores fuertes y brotes saludables. Cuando se encuentra en crecimiento activo la planta necesita fertilizante cada dos semanas, y cuando no se encuentra en este periodo una vez al mes.

Cambio de maceta:
Normalmente deben ser trasplantadas cada 2 ó 3 años para renovar el sustrato o dividir la planta, en primavera. Trasplante a una maceta bastante estrecha.

Enfermedades:
No confundir los hongos con las caídas normales de las hojas en las orquídeas. Si son los más viejos y los bulbos nuevos permanecen intactos es normal, en cambio si la caída de hojas no respeta los más nuevos y los más viejos hay que tomar medidas inmediatas porque es un hongo.

El exceso de agua y la falta de ventilación causan la Podredumbre negra de las hojas.

Plagas:
Pulgones, trips, cochinillas algodonosas y ácaros.

Multiplicación:
Por división de mata; asegurarse de que haya al menos 3 brotes formados más al menos otro ya en desarrollo, con el fin de asegurar el arraigo. Si la mata ha formado el menos seis u ocho pseudobulbos. Una cattleya dividida correctamente y en la época correspondiente, y con un buen cultivo debe florecer sin problemas en la siguiente temporada.

</string>

</resources>